CA/ACO現職及2016公開招聘賽後+放榜討論區(20)

冇人開既.??

最新消息: ACO在7月31日已放榜
CA 將在8月尾放榜 (可能仲有一水)

-------------------------------------------------------------------------------------------------------
查閱面試評核報告(僅供參考 from 香討)
*放大榜後才接受申請查閱面試評核報告

查閱資料要求表格

Part 1:公務員事務局 (管理事務部, 行政及資源管理組, 人事事務室)
- 香港添馬添美道2號政府總部西翼9樓
Part 2: Personal info
Part 3: Skip
Part 4: - 助理文書主任面試評核報告(2016)
- 考生編號
- 面試日期
- 面試時間
Part 5: Skip
Part 6: Tick a+b
Part 7: (任君選擇) 可選第二項用平郵寄去通訊地址(例如自己屋企)
最後簽名日期

FAX: 2111 9538

服務承諾: 40天內會收到

費用: 大約$1至$2

繳費方法:
40日內會收到一張由CSB發出既"demand note",
憑demand note你可於ATM轉賬, 郵局繳費 等等
如以ATM繳費>> 繳費後, 把提款機收據傳真回CSB
如於郵局繳費>>把印有收費的demand note傳真回CSB
如於網上繳費>>把繳費確認回條傳真回CSB

上一個POST:

19 ACO 放左榜無人理
想問CA 有無再派?今個星期

過去香討啦，呢度冷場

冇

放完榜即刻冇人吹奏aco

收到REJECT已經唔想再睇呢個POST

Spring

仲有漫長既waiting 作戰呀

屌你我仲吹奏緊 入黎幫下拖啦

你有CA 在手

入左CA 下年報ACO 會唔會易入好多
話哂都已經知道點運作
假設call report無咩問題

我過來屌eo

RD春

屌你咪撚吹奏啦 仲嫌我地呢d rejected友唔夠慘？比你吹多兩吹又多幾萬人 真係多得你

入黎屌撚柒姦房三條臭閪

講得好，巴打。
百屌成仙，希望屌出個未來，攞番個ca

你個名

睇黎真係好少WAITING

我aco interview過得7788先出黎吹奏 提醒下d巴絲做aco大好青年!

我淨係想班考官生性病，千祈咪撚死。

希望所有waiting都入得晒

希望用得晒waiting

係咪有waiting既巴絲都有查分？

有無已入職同事打算check返自己成績

你幾時收offer

都有d 好奇想知個分

17/7

X2
要等幾耐

X3 有冇人知RD依家排到幾時?

岩岩今日寄左申請表去查

唔查lu

已fax 等aco waiting

有WAITING都唔查 ???

一來懶 二來已經由頭到尾搞左成年, 唔想成日掛住呢件事
繼續返工, 繼續搵工, 有call到時再考慮喇

X4 幾時先有消息

如果知道派左西位大家會唔會quit

X5 辭職

22/8先收offer想問下點通知
日日都好想辭工呀

今個星期又唔派??

aco好似放大榜前一個月都冇再派？ ca會唔年都係咁

ca 7月咪有人見工嘅
8月仲派唔派offer先放榜

waiting有offer係email通知定柯華田通知？

香討就大把現職ca / n仔都俾人rejected，而我就覺得有幫助。

直接信啦

已入職想查分就好快手填表，
因為你張分紙係你入職後會transfer去你部門，到時就唔可以用網上教果種方法查分了，要向你部門查詢

report寫得差又或者個CA位本身無乜野做，面試被問你現時職責學到乜時無乜野講到，無幫助之餘仲有負面影響

無見過有評語

direct offer出晒的話，waiting就起碼等幾個星期 (上屆}

又有得期待收到柯華田
唔知今次會唔會等到咧
waiting唔知會唔會收得曬

幾個星期？
政府做嘢有咁快手？

有waiting就放心等啦，好過我地呢啲rejected既想等都冇

不知不覺已經俾佢折磨咗九個月

ggo 食屎

2014年果班，因為60歲轉65歲，唔少人比佢折磨左2年

幫人問,有OFFER 仲可唔可以睇自己幾分?

可以

即係張分紙會入部門p file?

已入職3個月
咁我係咪應該改番我department人事部？

係

即係已經入職再查分咁ggo就會直接contact 人事部?

入職ca兩個月 fax左去ggo查aco分 同問係咪照番查分個教學做就得

FG做CA做唔做得過？
最終目標係想考紀律部隊，備戰緊

自己諗 唔敢答你 係連登 大學生做aco都比人笑 唔好講ca

諗緊應唔應該入去政府個pool先？
加上返CA時間有彈性，多啲時間備戰

我覺得掛住ca個名 對考任何位(包括aco) 都唔會有任何幫助 你要諗下萬一考唔到 接唔接受到做ca先

咁點解啲人對做CA同ACO趨之若鶩？

我自己係16 degree grad考到ca同aco waiting你如果有野想問 一係留底telegram比我? 唔敢係度講 唱好又比人笑 唱衰又話擾敵

因為係公務員體制既最低層
個價出去又唔係難搵
亦唔見得份工既經驗對考其他post有任何價值

考唔到咪再考
有冇幫助我唔知

面試有野講下
過往無數成功例子
絕對唔係負累

就係事實

如果入職後有其中一份report唔係A，已經好難說服人地你唔只值咁多

非專業人士出去好容易搵到$21XXX/$28XXX

同問

好多人到40都未揾到3萬.. ACO穩定 慢慢上係佢致勝關鍵

你睇連登27歲搵幾多錢post 個個over 2xk

上連登勿認真

認真post就咪理d飛機post

呢d post (or 其他薪金post) 睇都慳返

香港地非專業人士好難高人工，仲有就算俾你高人工，人到中年老細炒咗你，你仲點搵工

Ca幾時再出
春

你都話重有得等 我要等下年再黎啦

屌個個連登fg都50k至少

ca同aco做嘅野其實差唔多
一定有幫助
內部考係好大機會考到aco

新入職aco，如果gf考到officer grade，你地會點

比女飛

唉，雖然依家問佢實話唔會，但到時就唔係咁諗

上策：上進考返個officer
中策：認輸食軟飯
下策：八婆Lan

我夠想考officer，考撚到先得嫁

下策啦
中策都係不願面對，到時你飛佢好過佢飛你/帽你

我以為唔寄返封信就會自動decline offer
點知原來都要fax返acceptance
啱啱fax咗
放返個位出嚟喇

唉，同佢傾下既話佢如果為左我而唔做，好似害左佢前程咁，但唔出聲將來都好易出事，大家世界觀同圈子會越黎越唔同

你條女Officer係咩先pt15附近果種？定再高d ao果種

接近point 15個種
男人最sad莫過於此，無能為力

差一倍人工。
巴打準備好同我一樣綠帽未?
我女友入左aco 應該有eo會比帽我

打鐵趁熱呀
趁主權仲係你手上時
到時經濟權決定主權，你喪失主權，就係咁先

不要再說了

如果你地遇到呢個情況你地會點講

買頂綠帽習慣下帶先

CA 係咪己經派晒

拿拿林中出多幾鑊先啦仲講

姦房
係咪30歲後唔請

原來你三十幾歲

下次計到大榜就30歲
係咪無請架啦

今屆4x歲都考到啦 bro下年一齊考到aco

今屆係有4X歲既人入職
唔洗灰心喎巴打

ca 8月尾大榜

點都求下次中光頭佬房

等到入大直路咁滯都冇offer神眷顧，睇黎又gg了。

我代求架咋~潛返水

香討見過人講係要你自己問返自己部門人事部, 唔會再關GGO事

唔係應該仲有一水未派咩

七月頭至七月尾in個派有派過？

7月中in
未派

ggo你食撚屎

考官全家生性病

做aco時進修讀咩好

我都諗緊 不過我CA
目標做officer

做2a3o都好，讀工程/building surveying有無用？
但做aco又無工程既工作經驗

2a3o 係重視 '相關' 既工作經驗多

咁有無咩officer可選擇

咁有咩選擇？本身做左3年設施管理
自問無料考EO/inspector

2A3O位如果你有3年經
拉阿婆的AHCO (CE level)
比人狂屌狂中出的Housing officer
好睇位 好兩極的民政LO
最好有社工牌的社署 社會保障主任
地政LRO LE
但好多2A3O位要同大學生搶 最有機會都係拉阿婆/HO比較大機會
但報曬冇壞 搏盡係悔

呢堆2a3o位唔係話要有相關經驗咩？

我得3年facilities management經驗可以apply邊個？

我剩係知可apply housing officer，上年in過但無offer

利申：有8大19 degree

除左小販隊 其他都冇寫話要工作經驗

有degree 考HO啦 HO都算易考 因為請得多人

但暗盤揀人全部都係有相關經驗（好似係）
其實LO要有咩經驗先做得？
勞工署officer又要點先做到？

民政lo liaison officer not Labour officer 冇經濟你咪當了解下個職系 show下個passion。

我指呢兩個po點先考到？
好多時apply完連in都無機會

考咪得 你符合佢要求 點都要見下你
ALo2 你過到jre咪得
民政都冇咩 你過到佢語文實有筆試面試 怕咪考個cre
d位你符合佢要求但冇叫你咪sd去投訴做咩冇得試

通常相關經驗係指幾多年呢？諗緊不如盡地一煲搵份物管工儲經驗考Ho

LO同地政我apply過但都無消息，社署助理又係咁，我cre好多年前已考哂，全pass+level 2

其實份份2a3o既工都冇好多有相關工作經驗+ master既人去爭

咁aco點先考到呢d位？

其實會唔會係你會考高考成續出問題 同埋LE要車牌。2年前有得筆試 果時我得中7

永遠唔會知個d post既暗盤係開咩

offer ar，含家剷

有degree唔係cover哂嫁咩？
因為我上年有得in housing officer，如果儲考高考有問題，應該無得in

果年多人報就會用其他條件Screen人
尤其是冇筆試果D
可以係相關經驗或Ce al成績。。

offer 呀，仆街

有冇教學

fax完張查分紙之後係咪唔會通知要自己打去問?

咁會考高考失手個d咪無仇報

如果係房署做 考HO 當唔當相關經驗

入職aco 想考Jc 八大bba UFC grad 有無人知有無可能

成日問有冇可能 我地招聘組咩.
內部準則邊個會知 同埋都會因應人多少而更改個準則
報又唔使錢的 報左先算啦

考政府工兩個字 運氣

其實eo or equivalent 或以上 的就話有準則姐 語文jre學歷cre。。
2A3O的真正準則係咩 都現在都係一個謎 但入到面試 就真係睇你把口

派位ar, ggo。
考官全家都該cancer死

就算CA放大榜，都唔知幾時先收到大信封
等到何年何月.....

你老母，出offer 。
有冇都有個交代，diu。

Ca春

人品咁差有offer就奇
做sales去屌客算啦

派個shift位俾佢

巴打你係咪入咗waitimg

我都想有，無offer 我會去燒包冥幣，等班友早d 落下面用

其實你地做過政府未架？
你直係覺得入面d 人講粗口會打冷陣，
定係呢到連登d 人唔係舊登，diu 政府會打冷陣

我唔mind bor, 反正返慣咗

CA月底先放榜, 你有排屌

有錢買撈都要係呢d 豬頭骨位討論區9up，辛苦哂。

政府delay 公佈，都仲有班傻人護航，有乜好講。
派offer 不公，d人無offer，diu兩句，都仲有班口德村民。

顧掂你入唔入到條女個西先出聲啦，柒頭

我有無錢買撈同呢個POST有乜關係，CA講咗8月尾先放榜咪等到8月尾囉，你日日屌都無用架喎

佢想屌咪由佢屌囉 人地無offer想發洩下都唔得？考官派左offer比你就好似同佢地有親咁

如果我係考官，見有人日日咁屌自己，我會check 佢ip地址，再送佢一個reject offer

平常心啦巴打

比撚完REJECT人仲比多獲做乜鳩你柒小陣啦

成班有offer既人站係道德高地屌無offer既人鬧派offer比佢地既米飯班主

護主護唔撚切
睇撚死班友比人REJECT咪又係屌埋一份

佢好早有do㗎啦

仲有上面個乜撚野春子 唔好以為無人記得佢講過咩野
好撚記得佢之前未有offer個排日撚日叫春要生要死 不斷係連登香討兩邊叫春 好似無aco就人生已完 依家一收到offer就即刻道德撚上身 又不斷開post話aco低賤 starting少到閪咁

平常心啦巴打們
唔使每半日屌一次的
大家都知面試不嬲好主觀 邊到都係
入唔到Aco的咪等下ca 下年再報aco
兩個都Reject咪打多陣私人公或再進修下

儘量。
多謝巴打。
我愈來愈覺得連登衰撚過香討。

因為有你呢d人嘛，慢慢屌啦
無offer就又咒全家又盛，天都唔想你做啦

今日係頭七

護主前check 清楚自己look 尻先啦撚樣

ACO 7月中收offer
20號覆Form
仲未有RD

Check清楚啦，你無offer架啦

咁撚躁狂請著你真係衰三年

起馬9月10月啦

好合理

Thanks
想問埋係咪有已收DO TG group?
加一加我唔該
@ptyng

巴打而家份工真係咁難頂咩

似佢個人有問題多過佢份工有問題

因為入左職先知有幾黑暗

CA 春有無來

你係咪個日仲以為自己無OFFER 走左去喊
之後就收到華田

咁撚OM9

starting幾多係一早公開的資訊
乜叫入咗先知

入咗又屌曬鬼
大家想又冇offer嘅見到呢啲人
好撚憎好撚扯火

未有工開，之前返data center, 黎緊都應該係返data center。 唔係人工既問題，但12碼加shift, 都唔過20k, 又有 考cert ，真係命仔短幾年。

我你話我short 都咁話，ggo delay 同大部份考官派位全無準則。（有既話，文總唔係收你幾舊水，係至少幾千啦。) 咁都唔屌你老母都唔係人。 你話over 左想我收口，fine。

同埋我真心覺得你考到，係你好野。 但我屌考官同ggo 係唔會影響你個offer。 你入到去，無人會因為你護主加你point 或者有得升架。

巴打CA定ACO?

aco 西左，而家等ca

如果ca都西埋你會點?

咪返data center 囉，有咩好講

好多痴線佬

睇香討8月4號派過ca offer?

其實都係求offer的一種

interview不嬲都係考官話事 佢覺得其他人比你值得高分咪冇羅
就好似說話考試咁 讀書時阿蛇話過hkeaa都比2個考官評左同一個考生speaking表現 結果一個比B 一個比D

都係得一個啫

我明你感受 當初份工我一樣覺得難頂先跳船
希望你收到offer 輕鬆啲過日子

真係?

得一個人講，佢話8月4號收到
好不安唔知真定假

屌佢屎忽係咪到水尾

等8月尾啦

多數假 冇理由得一個人

喊係假的，
不過就有失望。
成日諗自己表現咁好冇理由會冇DO，
諗多兩諗老母叫我開信箱，
證明自己當日表現有返咁上下

起薪低估之然，
但係我所講既黑暗唔係指人工。
你入到黎做先會明。

我以過來人分享經驗，
唔岩聽可以block me

唔係喎,我都派撚左啦~9月尾返工

祝你比班老屎忽玩殘兼比同事杯葛到自己遞信唔撈

DO WO 唔係返工個D

可能到你有offer果時都係同老屎忽拍擋

老老實實 如果派中去做counter真係即quit

想問下幾多日內quit唔洗一個月通知？

training一開始就要一個月通知好似係

D人咁快quit係咪多數派中counter/shift位？

Quit 係因為同同事唔夾

諗緊讀唔讀master留返條後路，學校吹我交學費

讀完master再做aco會想跳樓

Waiting好靜局, 幾個forum都冇人討論

Master考其他位有無優勢，想讀工程，考housing officer有無著數？

因為要鳩等，冇乜好討論

ho做物管加對街客有著數
其他優勢唔大

咁做aco進修有咩用....有咩好讀？

Aim 做ho好似讀物管的好d

我本身做左幾年設管，但無讀過物管，想讀工程，物管好似好唔抵讀咁

工程係指building service/building surveying

冇用 master 工程師協會唔認的

我想報既Building service master 有英國cibse認可，building surveying master有hkis同rics認可

半路出身 點同u讀左4年的人搶食

唉，我degree 都係engine不過係IT類，都係Hkie認可，諗緊邊做aco邊讀有無幫助考其他post

係咪細電果d 19 engine?

係IT，連細電都不如

bse master建議不了。
因為bse 考唔考牌唔多重要 好多睇年資同背景。
19master出到黎分分鐘得sub仔做因為人地講緊係讀ft 4年。你個master得2年pt

咁如果aco派到好位，咁仲讀唔讀，唔甘心成世做低級文員

咁唔係派唔派到咩位既問題，係升職既問題，你知唔知好多人退休都係ACO無升過職

我知 所以想襯仲後生 睇下有咩讀 可以幫助考其他post

所以去讀個物管考HO/LE係最正路

LE係咩？
讀building surveying / building services考HO無用咩？兩者都係可以做物管/設管

未收到rd既會唔會打去問下? or email問下?

LE= land executive
HO需要BSE的知識其實唔多...你又唔係落手落腳做果D人

LE要咩學歷/work exp?
咁building surveying唔係都係房地產管理個類科目咩？

BS主要做物業的安全檢驗、維修管理 但話左HO唔係落手落腳做果D人要入都係入Building Dept 多

但building dept d post全部要有相關經驗，我做Aco 讀完都入唔到la....
設施管理經驗夠唔夠入？

Ho已經係最易入果批2a3o 因為請人多 夠唔夠就要問招聘組

BD就 大學生都搶住入 都係咪諗了。。

今日上ca training真係成班油頭毒撚

bs連u grad 都失業

我做緊fm，本身想讀個bs / bse master增值，點知收到Aco waiting list，依家都唔知點算好，打亂左我部署

學校叫我交學費了

唔做返it?
我識好多今年cs fg都20k樓上加13個月糧

覺得好難，讀完都係唔識，同埋覺得做IT好反感

我都諗緊打唔打去問⋯
不過7月中收DO都係上星期先開始派rd⋯

巴打係幾時收offer?

最快都要有人收到分先有得討論啦應該
收到分應該都推斷到幾時有機會會入到

7巴幾時收CA offer?

我填左5weeks
預八月底啦

好正常，IT呢行淨計搵錢肯定多過政府工，那怕noc 仔。問題係轉得快，你做software 跟得唔夠貼就死緊，仲未計考cer t 。 做data center or networking 就挨夜，晚晚whatsapp standby 同埋又要考cert ，ot 。
樓主考得aco 都係一個重視work life balance 既人。同埋，IT唔係你努力就會識，睇你有無呢方面既悟性。

好早啦 6月頭收

屌你咩 講緊我呀？

我見Aco 7月中收DO既⋯
有部分已經派到9月頭rd啦啵⋯
我諗8月尾應該無咩可能

我明白呢個感受
我都係岩岩中大垃圾it類engine fg
未grad前做過下寫web既pt （有full time return，高人工過aco）
發現真係唔想再做番打code呢行
啱臨grad收到aco DO
就的起心肝 諗清諗楚唔做it狗了

你就好

It 狗又要一路進修 一路比人屌 d人當你萬能勁多野做。。不如做aco 廢人年年跳pt 等公屋算

唔望發達

我都係7月中收DO未有rd
話說rd係會用email定係寄信通知

我都想讀返個物管課程, 睇下有無機會轉去做房屋署, 以前IVE夜校有得讀高級文憑, 而家無左, 唔知而家邊度可以讀, 而政府又認可

春CA

Hkuspace有advanced dip，但我情願讀postgraduate in facilities management 都唔想讀advanced dip fm好好多

好似唔等同高級文憑資歷, 但由唔想讀個DEGREE返黎, 因為好貴, 最終又未必考到房署

做aco最怕係比人派西位，一做要做6年，非人生活

Advanced dip=qf4
Degree=qf5
Postgraduate dip=qf6
Master=qf7

advanced dip可唔可以合資格考2A3O位?

你本身有無degree,有就cover哂

無啊, 咁即係要有degree先, 以前只係讀1個HD就夠資格考2A3O

可以打去問下，hd都係qf4之嘛

好似係出左email個期你無問題再出信

係唔係每星期一出一轉RD?

Ca 春

岩呀。無論派到咩位都要硬食6年。
試問人生有幾多個6年

呢個係我一樣好擔心既問題，入之前要考慮清楚 唔係你做左一兩年就好難返轉頭

比我係你就直情唔要aco offer
既然自己打算讀master 索性讀master 再私人市場做野
你做住aco 讀完master 假如考唔到其他位 一世aco 你都唔甘心啦
正正常常揸住master 係私人市場 過幾年唔超過都拍得住aco max

你搞清楚你自己想點先喇，我覺得你自己想點都未知

如果想升職，又乜野唔甘心果啲，根本唔適合aco

讀左master唔確保好景過aco嫁...aco做10年at least 40k (假設平均每年3%通漲）

私人市場做10年有無40k我真係唔敢講，就算有都可能要升manager grade先有，自問無呢個能力，仲要可能要成日煩轉工/驚比人炒，做私人公司唯一好處係可以自由，自己選擇返邊區同埋工種

我想做公務員，但係想考高一級

考囉

大把人成世做ACO做到退休

所以我覺得果位巴打繼續做私人工 讀master 考2a3o 甚至eo ao 會好d

想升職想博就去私人市場，政府升職要睇你年資，前面大把人等緊

考到先得嫁 上年難得有得in Ho點知衰左

咁無架喎 aco 唔甘心
2a3o 又考唔到
呢個世界你想點就點咩

所以唯有入去試下做Aco...讀個master 10萬左右當留條後路....係驚唔知派咩位姐

我朋友係上一屆，派咗去學資，返工第一日就唔做，但咁樣唔知會唔會俾人黑名單

一定黑名單。不過我想知點解唔撈？

聽聞係閪位

唔打算再報政府工的話，其影響不大

我有個朋友又係做左幾個月就唔撈，
原因係頂唔順班老屎忽。
其實好多新入職既一年內會quit。
要quit 要趁早，
趁早少煩惱。

4:1 都唔算好誇張 有d 5:1都見過

早quit反而好 可以用下個waiting list d人。仲少麻煩

唔考返同一個post既話應該影響不大

Counter/學資/運輸/監獄/離島/圖書館
以上都係出名西位，所以派到既都要quit
但如果係我 我會做一星期先quit，做下樣扮哂囧話唔岩做都好

過左3年試用期可以申請內部調位
唔洗等到6年咁耐既, 但4-5年一定走唔甩

明知西就即走啦 仲等一星期做咩
盞攪著自己又攪到人

咁你下次in第2個位時人地考官問，咁你做一星半期先走起碼解釋得好聽d，你即日走試都未試，點解釋？

我覺得無乜關係，你即是同幾星期走都係覺得閪位走

點解圖書館係西位？
雖然要shift，但好似唔多嘢做

counter對客+shift所以好多人覺得閪

其實睇下派到邊間館JE, 有啲無咁多麻煩客, 至少都叫準時收工

長洲

做counter唔同你平時做back office，做counter無自由，手機用唔到，去個廁所又要計住哂，同埋通常由朝到晚排長龍做到無停手

考其他位應該未必會有影響，始終範疇都唔同

我16年 19engine grad, 舊年都有諗過讀個bse master轉行
但諗諗下, d公司點解唔請ive仔要請個冇經驗半途出家既master傻仔呢
3大grad要讀番pt hd又唔甘心

最後都係打消哂念頭
而家返緊aco回post

圖書館其實都唔錯
唔會由朝到晚都係counter
細館仲有得老點外判
你話要返紅日返shift 但有allowance拎
好過冇啦

識人讀it 之後讀social work master轉行
樓上巴打諗諗佢

sw nursing master就ok 因為full time讀

係咪星期5有機會出新offer

我想返份正常office工

今日ca training 派信 有人之前做過學資 比人派返去學資
Btw 警處同消防要左成班最靚果兩個女仔

去到實比人溝

仔就揀左最靚仔果個

紀律部隊d人咁dry 一見到靚女仲唔狗衝

成日見仔仔多 一有靚女去到 冇啦冇啦

你都eo level啦，驚西咩

佢reject offer又再考到？

Get錯 佢本身n仔？

唔知n仔定agent 無問

咁你唔好做aco
今次唔中閪位 黎緊個幾十年都機會中
又講到自己好唔甘心屈就
你都係考真•officer先啦

學資係咪即係教育局?

唔同

呢D心態就算鳩數啦
大部分以為自己大支野點知無料到
聲大大話唔甘心要做高級D果班永遠都係做ACO

我驚佢會唔甘心幾十年
佢又驚中閪位, 到時更加唔甘心

做住再考HO啦 年年請2xx人
考個車牌考LE又得 大把路數
counter咪話做cs 接觸人多 有利考Ho

咁人想向上流都正常的
但入得就唔好屌太過啦 樂觀d 呢家入多跳左一pt

10/8 ca 北角training？

利申：在場

唔好ff太多啦 waiting list派到入到去先慢慢諗
未有offer乜都可以發生

要做高級d既不如直接考。aco exposure少， 經驗有幾值錢心裏數。過幾年走唔番出去又考唔走就苦過dd。最慘係假設你想考2a3o ，私人市場都有一班相關經驗既人。例如ho，上水基本上只見有物管經驗既人，其他連人筆試都冇。拿住幾年aco經驗根本冇競爭力。

hermia演講最生動有趣 基本法最撚悶

我做左3年fm，就黎第4年，應該唔輸蝕掛？

阿姆姆

3年都仲算fm咩？？

Facility management

做左三年fm仲做咩鬼aco，一路轉工一路考ho啦，學歷未夠就補埋佢。

其他部門睇住你地train, 即場揀人??

No 在現場只有訓教主任/EO做講師 係最後一日最後15分鐘director of ggo就會入黎講廢話 講完就派信 信入面會通知你將會去邊個部門

原來係咁...
咁返工日子係之後幾耐? 第二日就返定隔多一排先返工?

下星期一準時返工啦
Ps ca training必定係星期四五

多謝解答
其實我仲等緊rd，都唔知等到幾時，俾佢offer信個日期fake左

2睇啦 到時我會話 我又有fm 戶外經驗 又有aco做paper work經驗, 對應返HO的職責 有時又要出field對人有時又做paper work 我又了解政府內部點run 程序係點ect。睇你點演譯的姐。

但其實我個degree唔關fm事，洗唔洗讀返個fm/building surveying ?

介唔介意講下相關學歷background 同埋有否相關工作經驗

請問ca training係咪便服老牛就可以？

裇衫西褲係基本

有西裝最好 因為會同d膠層見面

今年係咪冇aco/ca招聘
去政府網睇好似冇

出年八月先有

出年7,8月

明白~~~~咁我追下post 準備下年報

有冇巴絲係今年CA 已經做緊了？

仲有冇ACO未RD???

Me

巴打係咪最尾一水

對呀

好近我

你做住長洲？

一樣

最尾一水係唔係7月中？

巧緊張 offer出年書都唔撚讀
省返2皮野

大把啦
尾二果水都未rd哂

想做姐

全部都好悶

講filing超悶呀!! hermia係最後講customer service？

我果日派左去警處

同組個男仔都去左警處~ 被eo係咁讚令仔果個

幾時先通知rd

多唔多阿sir 聊你

咁我知你係邊個 hermia真係發哂姣咁 係咁搵位讚個男仔靚仔

原來hermia咁姣嫁

做下做下再過3個月 就過bar
(office扮工中)

估計waiting最快幾時開始有聲氣

有無巴打六月收offer未有rd

有排啊
6月果堆都未rd哂

阿sir好nice 對女仔好好 成日幫我

我個位成日對阿sir

office一個後生女都冇

feel到行係警署多人望

想知有幾多個aco巴絲比人派左去counter位？

7月個堆10月r唔rd到

警署多唔多野做

好想做CA/ACO, 快D請人(雖然都未必考到)

CA 春

係咪8月31 大榜?

查分收到張demand note
PPS交左錢之後係咪fax下面張slip比佢就OK

下年先叫春啦

係

最後希望 預祝大家到時最尾先收email

ca do 係咪已經派哂

係警局識返個督察結埋婚都好啵

係咪已經冇春叫

Ca 岩岩派DO
15:45 收到
7月17 interview

恭喜哂。

補充返
女女男

我男女女
左到右 m/f

Thank you for attending the selection interview of the Clerical Assistant Open Recruitment on 18 July 2017. I am pleased to inform you that you have been selected for appointment to the post of Clerical Assistant and the offer, together with the Memorandum on Conditions of Service and relevant materials, has been sent to you by post. The deadline for reply is 28 August 2017.

岩岩收到，祝各位一齊收信

冇望 ca 春

恭喜各位巴打 我都收到啦 1545 好開心

好酸

Me 2 but fail

春啊

Diu 你老母

收唔到SAD

ca 春

CA WAITING 春

屌你老母姦房三雞

恭喜有offer的巴絲

黎緊再出招聘想考aco
跪求巴打send個懶人包比小弟
peterchan3660@gmail.com
無言感激

kenling012@gmail.com +1
預左今次肥佬

已send,下年一齊做戰友

屌你都in完仲拎 其實個懶人包最重要都係word excel姐

有得對住做差多D
但係2010 WORD 中文版個D 係咪好難DOWN
利伸用緊英文版
但都THX 巴

師兄有無jre source?

用緊英文，google就搵到

有冇巴打得閒比埋個懶人包我
sammylam777@gmail.com

咁快就求地懶人包

依家人工都高過ca起 想像唔到2年後點報
都係要讀返個degree 考aco

讀個degree既目的係考ACO!?

你不如慳番啲錢, 諗下點interview好過啦

巴打中肯
入aco後讀degree就聽過
好少聽讀degree為aco.....

Degree 我一路都讀緊 仲差一年
姐係下屆唔報ca 姐

Aco la 仲ca

係 今屆都1516

等收reject 春

中文

政府幾時先肯正視資源錯配呢個問題

應該要將degree holder ge Aco/ca劃分做另一個rank

E家周街都係大學生
搵工唔夠人爭既就唯有搵D唔使大學學歷既工

跟住又會比人屌同工不同酬
直接提高入職門檻算啦

ca training 個日會搞幾耐，有冇咩特別野要帶或者留意？

提升門檻都岩，同埋要重新檢視內部派位以免資源錯配，你無理由搵個degree holder Aco/ca去做counter都唔比佢地做office admin
或者將d counter位/圖書館呢d劃分做另一個rank

點解無理由

Counter做埋d 19野，中學畢業都做到，點解要揀個大學生去做

counter要對客，其中一樣係要語言能力，搵個大學去坐我覺得好正常喎

仲有，乜野係19野

ACO講明係中五程度既工, 你又走黎考???

留明等答案

入境夠講中五學歷，點解最尾又一半大學生

大學生有錢就做到啦！
大把垃圾自資學士畢業既話自己係大學生啦！

救命 又一大學生自命不凡
又要分rank又一定要做admin
好老實講 當初報已經知係中五工
就算比你入到 你都放唔低大學生呢個包袱
然後心有不甘咁quit

講咁多做咩，總要解決呢個問題，事實上真係好多呢d情況

同埋埋我係講緊事實，兩個aco 一個大學生 一個中學畢業，點解有得揀要揀個大學生去做d能力要求低d既工先，例如dup印仔

你去運輸署問下d aco咪知

中5程度工既package都好過出面degree hold ge job，點解唔試下考

唔係包唔包袱問題
而係當有咁多大學生申請依份工
係唔係應該拆返開個rank再調整職能
去善用手頭上有既manpower

你話19野架喎梗係問你，問運輸署做乜

咪就係，但次次一講就有班懷疑唔係大學生既人出黎吊人

講係唔會明，自己去睇一次

咁好簡單啫，所有大學畢業都唔可以申請問題咪解決晒

你話19架麻，你咪show俾我睇有幾19囉

邊個屌人

做咩姐你

又係你話19，問你點樣19又答唔出，又叫我問第二度

你假定咗大學生既工作能力係比較高

事實上兩者冇必然關係

粗口都無句架我

食得鹹魚抵得渴,

既然你明知自己能力係高過呢份工, 但係又走去考, 考完又話JOB DUTY太低賤配你唔起

大佬想點呀

係囉，份工唔適合咪走人囉，真係唔知佢想點

讀書就係為咗將來有更多唔同既選擇權
包括就業
咁樣計學歷點都係向上提升而唔係封頂啦

想搵個客觀理性既人討論下都咁難

點樣唔客觀法

大把公務員位俾佢地做所謂既高級野

你係夠quali就考入去啦，係度磨aco有咩意義

改到你唔合資格申請就有問題

今次到我問你做咩又唔解釋，只做表情撚

去AO EO都得喇，考ACO做乜

唔洗ao eo都大把officer grade考

你自己唔考/考唔到 走去考aco

入到去又話襯你唔起 資源錯配etc

想請問有咩officer grade可以考，除左紀律部隊

大學生自覺aco襯唔起自己的就考到，
你地班中五，also/hd仔自覺襯得起既就考唔到

佢waiting list⋯

你連個重點都可以錯

而家係討論緊咩學歷考到，咩學歷考唔到咩

而家係講緊緊有人入到去話job duty資源錯配喎

學返上面位師兄，我問你你做咩比個網我

let me google for you 都唔撚識???

咁大個人唔撚識GOOGLE?

你覺得冇問題未冇問題囉

其實我本身係討論緊政府要正視資源錯配問題，係你地突然衝左出黎鬧

咁我又回返上面條友
Let me answer for you 都唔撚識？
咁大個人唔撚識行出去睇下？

睇你條撚樣啲對答多數都係fresh grad自命不凡既大學生

成隻中學雞咁,出黎做野真係笑鳩死人

好大陣酸味

大佬呀, 你問有咩officer grade考

我係唔係要LIST哂出黎呀, 咁撚簡單既問題都唔識GOOGLE?

人地都係話應該要改善姐
成班好似驚會冇咗份工起勢咁屌
一d論據都冇

改善既理由???

首先 1) 你假定咗大學生工作能力>非大學生

事實呢? 有必然關係?

2) 你話大學生priority係做admin duty

我自己係唔同DEPARTMENT入面做過, ACO要做既admin野根本正常一個普通文職都HANDLE到

大家都係同一份工, 同一個grade, 點解大學生入到去可以有優待 ???

不如你答下我

第一同第二點我都冇講過
你閱讀能力有問題？
定係好似你咁識老屈就叫工作能力好高？
咁最簡單合理回應人都唔識

sor無睇user名
上面果兩點係多奶少甜講

無心老屈

不過同所謂「善用manpower」係同出一轍

政府又唔係冇開位 開哂AO EO位比你班大學生又唔去好好地考
考個aco又要自己同d中五比講到自己好撚有優越感
係勁就唔洗係到嘈啦考個EO AO咪岩哂你班so call大學生囉
報得呢d post就預左嫁啦recruitment post講明interview完考官又講左次要返更對客坐counter
講到好似呃左你做d咁既位咁既工
請你返去office仔日日唔洗做就最撚岩

如果比佢地知道我仲要減四五千蚊人工入去做，Diu L死我都似

有point你就答我啦,

大撚把人減人工入, 唔好講到好清高咁

哂氣同你嗌都無用，政府又唔會因為我嗌贏而改變，無你咁好氣

咁你就收撚皮喇你老母

上面就話人要理性討論

而家有人同你理性討論你就笠撚哂水,

唔講仲以為你做乜撚野工咁把閉

由頭追post睇番你講過乜 得啖笑

你地一聽到大學生就咁既反應，好難同你地理性討論wo🤷🏻‍♂️

係見到你條撚樣目中無人先屌鳩你姐, 你估真係屌大學生咩柒碌

點呀, 答我果兩個point未???

哦

算啦佢無do時就係咁屌考官
有waiting list就死狗咁
都係輸打贏要得啖笑

好撚正常呀
如果衰咗，唔通多謝考官讓我知道我唔撚岩撈政府呀。
得咗，diu黎哂口水。
無做護主犬嘲笑失敗既考生已經有品。

係咁撚高尚就唔會考唔到aoeo淨係得aco啦
又要嫌aco嫌又以為自己大支野
嫌aco廢咪去讀返個工科cert去做阿sir囉
一入職就騎住d aco啦

快點reject我，唔想ff 到8月31

有冇巴打可以分享excel & word 既sample比我
想練下先
thanks

tg: @lam369

or

cheungkago@gmail.com

其實就唔存在咩資源配錯問題 佢揀得你做 話知你咩 qualification 入黎

總知就 fulfill 到 aco requirement 就係一個manpower

係自己心態調整唔到 覺得自己能力可以好過人既話 更加唔好一路做一路屌 應該努力裝備自己考其他post好過

當然你可以入黎做可以好好表現自己 做得快又做得好 上司一定會關照你 officer一有咩一定會記起你 比你做 extra workload包你唔會返工無聊無野做

但pay你就一樣照價pay 頭幾年 report 比盡咪又係B

（我返工就扮蠢既 officer叫我做 我只會答 唔識 不過可以學 最後佢自然搵到個最就手既 "人材" 黎用）

醒目

好多花生

呢條自命不凡既大學生真係大學生之恥
有料既就考officer啦
自己廢去考aco又唔認命
仲要waiting, 連中五都不如

屌狗咁屌

最後個句最精警

睇下d ACO Group
原來又有柒頭大學生衝出黎柒

屆屆都有
個個以為自己係人中龍鳳
殊不知原來係蚯蚓同麻雀

識得有2個入左職個幾月既ACO:

一個碩士生2年工作經驗，面試成績173/200尖子，去左伏位

一個中五生fresh grad，面試成績131/200，去左悠位

點睇?

無點睇，你想表達啲乜

伏位多野做咪岩高學歷尖子囉

係喎，能力高啲喎

自命不凡的Aco 見過唔少。除非真係好勁先考到 eo
而做到2A3o的人都唔少。
所以努力喔

睇咗LK，書房，玩咗3次過山車，好熱

send錯

Counter 19應該隊件中五仔出黎
自己堂堂大學生緊係唔應該做埋啲19野 應該做admin
我返緊工 aco 啲admin野 弱智都識做
大學生

搭多句唔好意思
入到去 就以我為例 個dept大部份唔係professional grade就係dr.
講人工 最少都兩三萬起跳
講經驗 人地做幾十年
你咪繼續拎住你卑微既大學學位睇人唔起囉
分分鐘入到去 連CA都唔聽你支笛

7月17收DO既有無人仲未有rd

多奶少甜做咩潛哂水
一早叫左你咁有上進心就唔好咁care aco呢份工架啦
而家比人撚狗咁撚

我剩係見到一大班疑似無讀過大學既人係到唔抵得人，正常有大學畢業但因為社會環境迫住要考aco既人應該會明我諗緊咩，放心，officer grade我一定考，aco一直都係諗住用黎騎牛搵馬only，考唔到咪認命繼續做 鬥長命，起碼我可以考其他，你地咪繼續Diu

如果一早就接受唔到大學生overqualified降格去做ACO，一早就唔應該apply。 Apply得，考到又accept offer既，就預最worst既情況，即係做一世同埋升唔到CO都接受到，咁就冇問題。當然可以做住考其他officer位，但只當bonus。

希望你有幸做ACO而份工唔會挫到你銳氣
要記住你際遇永遠都比所有巴打好
加油

正路係咁諗，只係覺得依家越黎越多大學生走去做，政府係咪應該檢討下睇下有咩可以優化

好鬼咩，好既話上屆考到了，好後悔岩岩畢業個時無考，拖拖下今年先考到，但個種想做既慾望已經無上屆咁強，可能相比當時，依家人工同年紀都高同大左，已經唔覺aco係唯一

其實每個人都想向上流架啦 有邊個唔想搵多d錢 aco做住先再搵2a3o位都唔出奇的 唔好太過自大就得

佢係人中之龍u grad兼有waiting list 夠料自大

8月21-23上堂
睇個樣23號會打八號
通常會之後個日補返堂？

想入tg gp hkglomore
加我可以嗎 tg:Mikamacha thx

收到CA offer，但會reject。
希望有巴絲會執到

填左咩日子？

請問你幾時收do?

有aco waiting list, 但岩岩收到新工offer

如果而家轉左新工，
即係到時有可能返幾個月到半年又辭
我仲轉唔轉工好

有冇人知一般waiting list預等幾耐

查左分咪知

睇你份工係點先喇
好正既唔通走去ACO咩

waiting list一年有效，咁仔係咪等一年

有人話放榜果陣封waiting email係跟分由低派起, 係咪真 ???

之前post頭有上屆waiting list幾月幾號派同派左幾多個

想問下個資料來源係咩

無野 追番見到係文總

NGO合約位，
人工高ACO一千到，係假多
如果我take 新工offer,
聽日就要辭職了
等唔到分數先決定

驚乜？又唔係裸辭，
政府工計分又唔點睇你jump唔jumpy,
除非你諗住入左aco仲會出返去

其實唔知政府工岩唔岩自己
如果真係適應唔到可能會出返黎
就係諗到呢點

我都一樣係填8月22 5weeks
好想快d收到rd

適唔適應到呢d個人問題應該無人比到意見你，
成個政府咁多部門作風/人事可以好大分別，
不過你可以諗下如果派得唔好你捱唔捱到4年調位，
捱唔到既話其實無謂報aco呢份工，
因為開頭派得好之後都有機會調去西位，
唔通做幾年又出返去咩

多謝你的意見，我會好好再諗下

春

仲要話自己model身型，gel晒頭好有型
減幾千蚊做aco好威咩
做得aco就為左work life balance , 夠食就算
邊有人咁得閒妒忌你揾少幾多入黎看得自己那麼高

有咩 係邊度講 想笑下
又一件中上男神

我想問ACO waiting 要幾多分以上先大機會?

又話唔夠人用, 會唔會100 % 入得哂?

簡單講就係跟分數排
從高至低 但無話100%入哂

知唔知上屆最低分入到既waitiing 大概幾分?

waiting 其實係email 出offer 定寄信

想問下rd係乜？

Rd春

絲打原來你都未收到rd

未呀⋯都唔知要等到幾時⋯
又話上一批啲人未派曬⋯但17/7收do既又有人已經收到⋯

ca等reject算 又係時候搵工

report duty

唔通要等到九月十月先有信

唉⋯我諗要啦⋯衣家都8月尾
巴打衣家辭左職未呀？定等rd通知先辭？

未辭啦 等死人咩

見到同自己同期收do既有rd好羨慕呀⋯
唔知傳聞話未rd係因為未有人揀自己個file係咪真

我都係未有人揀既孤兒仔...

等成3個月

等左3個月都未有?!

聽聞有人收到DO入圖書館後唔撈了

圖書館not bad

我7月果批收do 無3個月咁耐

我都係7月果批⋯仲寫個rd日子好早⋯
但都係等到衣家都未有⋯
反而有啲同樣7月果批寫遲啲rd就已經有通知⋯

寫5 weeks仲未有呀
佢係信通知定email通知？

無人揀都希望唔好派中 西位

無人揀都無辦法
絲打識好多7月收do既都已經收到rd?

等CA 大榜SSOSAD

希望唔中 但真係唔好彩都要硬食
無退路

唔係話好多既⋯但係我識既入面有幾位都已經有通知

其實康文 同圖書館係咪派左近住址先
其他dept 就random

等rd 兩手fing fing中
我覺得圖書館都幾好呀 係執書難d 有得dump印仔好正咁

其實係咪好少男做

50:50

住得港島就預左比新界九龍人更加易中離島啦

其實係，去離島既碼頭大部份都係中環

[center]

估唔到咁多人咁填

有冇人知收左do之後最長要等幾耐先收rd?

岩岩完training既同事，有冇運輸署同志

恭喜你中頭獎 9成係counter位

填8月1 都未有

99.999999999%係櫃檯

等呀等呀等呀等

我六月do 填七月頭 都未有

google個佢user名 + model身型
第一個result 已經係

暫時聽過1個係3個幾月都未有

唔怪次得waiting list得咁少人
d rd去得咁慢

有公佈waitinglist有幾多人？

之前aco收到direct offer批人仲未收晒rd?

仲有幾批人未收到rd

大把喇好似

梗係未收哂啦

反而ca去得好快

唉 就快ca放榜了 希望有wl

RD~RD~幾時先RD~

WL 係咪真係有得做架
填7月RD班師兄都未有消息

冇人保證過

CA DO RD春

只係早幾屆都清得晒咁解

R~~D~~春

想問下其實有冇必要加入文總？

聽日就係死期啦

下次見

屌你聽日放

你驚死咪入左先
一出事可以即刻搵佢地

佢地話太多人有事先再入會搵佢地 以後未必會幫d出左事先入會既

俾錢班舊制老屎忽洗
個個都等退休仲會理你新仔咩

感覺危危孚

睇你點睇姐
大把人唔入

waiting list 收offer 係咪快d有training 同duty
因為等人用

唔係

係睇GGO班茂利幾時搞掂

今日派ca?

aco waitinglist 幾時開始派

Ca rd 春

收唔到EMAIL既....

好似要 3 點之後先有

最後的春

收到reject letter啦

打定輸數

2018年再戰

男女女祝你死全家

我係女男女房！！！14/2 CA interview

diu 得好

未收到email,隻手震過貓王咁禁F5,係咪要捱一個鐘

今日係咪全部都REJECT,雖然IN完已經知死硬

算啦，CA都係垃圾工～
Reject咗咪算鬼數，2018年考ACO

你連垃圾工都考唔到

好波 rejected

笑死
考唔到係到打飛機

rejected

Yeah me too

請緊記，CA ACO呢d垃圾工唔值得因爲冇offer 而傷心，得果萬幾蚊，呸！做左就輸一世，大家話係咪？

Aco ca兩重打韓

係慘既

擊

講真，真係唔洗可惜～
啱啱fresh grad，搵到份工嘅人工仲高過垃圾CA
完全無唔開心，反而覺得可以告一段落

考唔到咪留返比你囉，有病！

其實正常，根本係蝕住人工入去
只係長遠睇唔洗驚俾人炒，同埋真正work life balance 咁解姐

唔洗鬧人呀?惱羞成怒?

我waiting

有waiting都算好啦

你串人先啫

ACO/CA 一路過關斬將，都係衰收尾

However

岩岩收到email 3月15號 in姦房
Waiting list

ca有 waiting
但而家份工幾好。得閒可以睇下片
係人工一定唔會追到ca
排到都唔知點揀

我講事實乍喎
垃圾工又係你自己講既, 咁你又真係考唔到吖嘛
睇怕係聽者有意姐

你話ca垃圾工先

Ca Rejected
個個都有waiting

Waiting

其實有waiting大唔大機會入到

謝謝你出席2016年文書助理公開招聘的遴選面試。現謹通知，你未獲取錄，十分抱歉。

2. 不過，你已被列入備取名單。備取名單的有效期限為2018年8月29日，但假如本處決定推出新一輪招聘計劃，備取名單便會在同日失效。

即係waiting?

要check 分

同日口

點解咁多人有waiting 仲以為rejected會多過waiting

我都係講事實啫，咪留返比你囉～

中文都唔識睇呀

今次CA反而超多WAITING WOR
香土同連登都大把人報喜
反而ACO就勁少

CA Rejected

時事題BCA TSA有咩分別炒左

3 月 6 號 in 收 waiting

其實有waiting大唔大機會入到 , 成堆都係waiting 比我感覺好細

識睇，不過reject係唔係都係咁寫？

btw 女男女房

ca有無話派低分先定點
定佢一次過出?

男女女waiting

有無巴打有之前查分個個流程

上幾次招聘都用曬waiting，但係今次連do都未派曬
利伸：ca do等rd

另外有人話ca垃圾，可能啦我唔否應，但我自己八大非專科畢業做左兩年野，人工低過ca，出面其他公司唔請，依家份工要日曬雨淋重有成理辦公室八婆係度日日吹水冇人理，我老豆重要做緊化療全屋得我一個有收入。你問我想唔想做依份垃圾工？要我出賣靈魂我都仆住去做。所以如果你覺得垃圾，你可以唔做，冇人會阻你。

God bless ur father

仆街

巴打加油！

認真 ca起薪咁低 幫到屋企咩真係
點解唔試下地盤
利申waiting 唔係擾敵

同意巴打之言，CA咁低人工真係幫唔到啲咩

做過地盆，我老豆本身就係地盆佬

aggre，醫療福利又唔包父母
真係等錢洗出去搵份辛苦工好過

仲好啦 搭到路,咁做咩唔做

好做就唔會考ca, aco la 。

waiting

我本身乜都唔識，去開水泥既力水同你做全日gym冇咩分別（你可以想像下水加泥沙係咁搞，搞半粒鐘你都想死，我搞全日），搬過其他野工傷過，整電要計數其實好複雜，唔好以為地斯盆佬蠢，佢地只係以前唔讀書（可能窮而唔讀），我望過老豆張圖，真係睇到眼都花埋都睇唔明

全部都waiting咁一定勁低機啦

各位ca waiting既巴絲們
你地幾號in 同埋 邊間房

我先 3.15 姦房

周街都waiting
得我收reject

屌你

+1

死左屌

文總講過未有rd 前， do , waiting 都係 一樣有位

†2 全家cancer 死

有however

下次係咪2018 年？？？

姐係唔一定有位？
唔知咩係rd

Rejected 下次再戰

Report date

Do唔係即係有位？
唔太明

我諗佢意思即係有waiting list=有位，不過要比時間等 DO = direct offer

rd 唔係report duty咩巴打

唉 姐係要等到幾時

太耐冇追post
想問收到 ca waiting 係咪多數有offer ？
同埋rd 會係郵寄定email話你知
唔該哂巴打

我都係睇返第一頁，希望同上屆一樣

however

推

3.1 嬲房

有冇人係五月in
其實小弟冇報ca
2月in 完aco
4月無神神收到ca 5月in

無報ca但有得見咁奇怪？

會唔會報左唔記得

真心冇報 因為果陣係同朋友一齊報
只係IN ACO果陣提過下自己就算入唔到ACO都想去試下CA

有排等2018

3.6 嬲房
BTW 你哋有冇諗住入紙查分？

已經入左紙

明日入，要班撚樣煩下都好，屌佢老母

1$ 又fax 好撚煩

有冇教學？下年一齊努力

第一頁有教 去睇返

唔該哂，太耐冇追post多左野都唔知
星期六搞

用app fax lor

第一、二頁唔使 fax？

我都27 歲
報完考都29

入啦緊係 大約知幾分 好低既話就唔洗心掛掛
既來之則安之

6月中姦房waiting
可以搵工了

wait 都搵

waiting 都唔知要等幾耐 搵工都好正常既

我就覺得入大左9成 但係邊個保證到100%收硬offer

搵啦3個月唔定半年唔定
搵下錢洗下都好呀

岩呀~上屈我個FD ACO都等成3,4個月
除非屋企唔等錢駛

小弟是1月頭IN CA的,1月尾收OFFER。 結果派到閪位, 星期六,日都有機會返公司OT。由於呢個位非常閪,所以都空左一排冇新人做。而且上一手覺得個位太閪,HEA住做等離職,結果積左成年既工作由我HANDLE,我仲未撚搞得掂。 所以,早入職都唔撚係一件好事,屌你老母

你搞到我好撚驚

邊有連登講到咁hea 好多post講到ca aco好似唔洗做有人工出咁 我個部門就唔慣積野既 人地舊制大把假 最後d野邊個做
利申：早幾個月入職

咩位？ counter? 定係返工遠？

所以未收到入職通知前最後報d野讀下，萬一中左西位都有後路

巴打可唔可以share下咩部門？暗示下～
因為識親啲人做ACO/CA都係返office時間

直接返十三局,唔自爆啦

唔係得COUNTER先係閪位! 要採購既部門

16年非八大GRAD, 本身冇諗住做政府, 所以就剩係報左CA,考到咪做囉...就算進修都係進修雞腸

返bureau就eo都係打雜啦

CA 計落原來同依家 爭既錢唔多
但都成4個pt

進修工科先搵到食

點西法先？ 有無counter咁西？

冇得咁比較,唔係所有COUNTER位都閪。另外,唔係所有做OFFICE都HEA,我剩係知我日日做到冇停手,不過可以用到電腦上網呻,好過COUNTER掛

咁好過counter好多啦，起碼你有手機用有電腦用，去廁所又唔會比人限時限次數，自由度好多wor

COUNTER要星期日/公眾假回來OT嗎

講幾多都係冇用,都係要做。 祝各位好運。買旗,扶阿婆過馬路,幫阿伯執橙係冇用,因為我做左都係派到閪位

可唔可以暗示下做咩伏位

閪位都要做
己無退路

想問下CA位係咪做一世架？
即係你唔申請轉就唔會轉

最慘係要下年努力

好似做夠5年就轉

BUREAU 位

其實如果做緊CA去考ACO會唔會更難

我會考下年既ACO,同合要求既2A3O

係 你可以一個位做一世

Same 做緊ca

密唔密先？ 同埋點解要放假返黎做？ 好急？

我覺得你可以咁諗，你做ca都做過/識aco大部分要做既工作，對政府運作又有認識，點都有優勢，考aco又可以internal external。而aco,ca兩者起薪差一千蚊人工左右，慢慢考囉。過bar考到aco可以帶point過，斷估你唔會做到頂都仲未考到aco掛

講太多會自爆。我隔離幾team d aco,ca就好得閒，冇野做，成日上連登淘寶。真係天與地，點解我唔係派去個d team，雖然我都抽空上連登

其實如果係西位，真係早走早著。

好煩呀你
成日咁驚中counter就咪再諗aco啦on9仔 驚到瀨屎咁款
問咁多做咩姐你 萬一你中counter位都唔做得長架啦

Counter呢d出氣位，抽到都唔想做

日日悶到抽筋既10幾年先有升職既位，你又做唔做？

返工求開心咩，做得依個位，當然想盡hea然後返屋企真正咁開心，要chur既不如博aoeo

呢個想法可能適用於上左年紀/已結婚既人，
但對於新生90後未必會有相同諗法。

原來可以咁架？
我報唔切ACO，成日幻想佢會俾我IN埋ACO.

利申，已收waiting.
但知道waiting 唔代表一定會請。

小心比樓上個葡萄友diu 9你咁講野

sor
90後表示係呢個諗法

有dd猶豫 搵依家ca既頂都唔係極困難既事
都仲要唔洗9年 但將來真係唔肯定年年加薪仲唔比人炒
諗完都係算啦 死死地氣做有offer就take

正確，你唔要命有大學學位走去番data center都月入17000起

我自己依家份工就係博過命，做到工傷都試過，因做到野，工作量係咁加，但人工一樣食得屎咁少，連稅都唔洗交，同office既日日坐係度吹水冇野做一樣拎咁多人工

我當然知全世界咩工都有咁既情況，但你話我縮骨又好點都好，點解我要做到隻狗咁但人工一樣低到pk先？...起碼做ca起薪都高人工過依家啦..而我本身做開政府外判處理投訴，比堆野蠻人日日鬧都習慣曬...

我依家坐係筍位覆緊你
得撚閒葡萄你

講多少少
一早有do啦 似你咁waiting咩

查分要比1$真係麻鬼煩

人地係堂堂大學生 有aco waiting list
更何況佢睇aco唔起 又點會做ca

Aggre ar
就算依家唔中六年後都可以中，怕做counter就唔好做

一早提過佢 叫佢死左條心 又唔聽人講 仲要話人葡萄

你點知人6年會唔會考到officer
等緊housing officer再請人，今年in多次
係公司豆緊20k溫緊jre中

咁點解你唔做住而家呢份工考ho?
要減人工做aco考ho???
求解

難得考到點都想試下做下先啦係咪，反正10年後一定跑贏大市

Point 3做西位同point 9做西位個情況唔同，如果6年後派中只好認命，但一定唔可以覺得成世做aco就心足，有能力點都要試下考高級d

佢分3次寄信黎
都唔只$1.2

有能力就一早考到

我聽過有個 ACO 講讀 Master 都做 CA

你考過未嫁究竟 你知唔知考政府工主要唔係靠能力，除左AO

唔奇啦，我都報左master準備讀

依樣真係唔好賴地硬
係得自以為有料既人考唔到

咁以aco為例，點解咁多大學生都無offer？ 係咪全部都無料無實力？

同呢條友講都哂氣，考得ao就已經唔係你有冇料既問題，係你係咪政府ao個type人既問題？

學歷只係反映緊你係某方面既能力
並唔等於你個人係'適合'

咁即係重點係適唔適合，而唔係夠唔夠能力啦

我識人考某部門officer 連該部門署長個名都唔識答，但最後有direct offer，咁你覺得係能力定係運氣幫左佢？

舉個例姐，你唔通認為考政府工真係純靠能力？

多奶少甜你收皮喇，你揀野做就揀野做喇，多多籍口

我諗佢想表達既係，有能力唔一定有offer，可能只係你死好命。
Btw,死好命入到揮手區

適合係指緊唔同方面能力而得出既結果啊
你覺得我知唔知老細係邊個對我工作好有影響？
你返工係做野定奶袋底？
就當我要奶袋底google都係用你幾秒就有結果啦
咁睇既話署長個名係唔係真係好重要？

一命二運三風水，兩個字，整定。

你係要講到咁都無野好講
Ok you win

讀咁多書就係想大個多d選擇可以有多d機會比自己揀，有咩問題？唔係點解要讀大學？
我做唔做aco其實無咩所謂，繼續出面做同入去做aco各有好壞，反正考到咪試下入去做下睇下咩環境，好咪繼續做再考其他，唔好咪出返黎做再考其他，起碼我有得揀

就係想講呢個道理，點知比人Diu

你條on9仔
講緊考2a3o 你就走番去講aco
龍門任你搬

轉數慢少少 好多aptitude test都過唔到啦 除非你話好運到撞啱哂mc囉
文筆差 written test要寫文已經收你皮
咁都叫唔係靠能力

你講咁多野都係想話自己唔夠運姐
Grad左五年都考唔到officer 收皮啦

我都係死好命先有 waiting
雖然到最後唔知會唔會有 offer

轉下話題啦
如果俾著你係我你地會點揀
廿到尾，中五畢業
而家月入21.5k(in ca 果時仲係18.5k)
返5day，普通文員一個
近呢一年公司生意唔好
所以工作量都少左好多，少ot
目前已經hea左幾個月
但身邊好多同事quit得既quit，炒得既炒
我死好命識內部人同泊到好碼頭
所以目前算穩定。

公司前境就係一般，近兩年都係蝕錢
而且公司系統好亂，朝令夕改
啲政策又唔知點，生意愈做愈差咁
我都好擔心黎緊公司會唔會執笠

而家收到ca waiting，雖然未必100%請
但我個心都已經15/16
原因都係人工問題
一個月相差9k
一年就100k 了
仲要最少八，九年先去番而家既人工水平
所以換住係你地，你地又點諗呢

咁好多人都要收皮，你都係，我睇你連jre都無資格考
Cre pass哂未呀Aco?

你仲甘過我
我廿尾 大約20k hea工
等緊aco埋位，減得少過你都牙痛咁聲

我u grad左一年咁囉，但我從來無認叻
我意思係，你講到自己咁勁咁上進，但用左五年時間都未考到officer呀傻鳩
咁我用你做目標，希望4年內考到officer啦
cre一早pass撚哂啦傻鳩，串親你所以想反擊我

大部分有料人考cre都係考ap test 同blt姐
講到好似好難pass咁
ap test個陣裸考就pass咗
blt仲要好多題同kong u試題庫一樣

差9000好多，其實我身邊好多朋友都係減薪入，佢地都係只求穩定，睇下你係唔係囉

我覺得就睇幾樣野既，第一你本身會唔會好大負擔，上有高堂下有妻房咁，有既幾大繼續hea依家份工（因為等錢洗），再去搵其他高人工既工，衰d講句急要錢既做地盆都要做（不過記得要小心）

但係如果你本身毒撚命，屋企人唔係急住等照顧，咁入左ca你最少肯定自己唔會到老要汁紙皮過人生

第二就睇你對你個碼頭同你果行有冇信心，依家個時勢唔好講你或者你個碼頭，連你老細同你果行都可以比人炒 ，我唔知你公司蝕錢同你果行out date有冇關係啦，但如果係夕陽行業當然盡走；相反如果係近期狂爆出既工（我都講唔出有乜），可以考慮繼續做

阿婆走佬

其實同你哋9up ，我都覺得自己有精神病。
鬧贏你都係你運行，閣下想刷存在感請繼續。

咩阿婆走佬？

咪係，依家連登d小朋友係傻傻地，繼續同佢嗌都哂9氣

原來係出黎社會做左兩年野都未夠既小朋友，唔怪得講野咁幼稚咁輕挑啦，後生仔我唔怪你，我當年岩岩畢業都好似你依家咁，仲覺得officer一兩年都考到添，咁希望你如願4年內考到啦小朋友

都係架..想走既原因都係覺得而家公司前途不穩

我連reject interview既email都send過好多封
有時廢真係唔洗咁大聲同人講

其實都有負擔..
供緊樓每月4K(仲有10年供)~有老母要養
未結婚但黎緊幾年可能都結~女友都係搵13K左右
當然本身都有些少積蓄~短期內就算入息少左~每月負資產都頂得住既

至於公司..其實5,6年前開始起步,我都係果陣入去
初頭都好順利..生意愈做愈大..近兩,三年開始愈做愈蝕錢
我諗係個市場飽和哂~加埋近呢一年經營不善~發展得太急~

而重點係..我亦睇唔到自己起公司仲有咩發展機會(主要係我學識等問題)
你話幾年內公司繼續做應該冇咩問題
但係講緊十年後, 十五年後~公司會唔會可能消失左我都唔知
主要係諗黎緊幾十年自己 條路係點

BTW 多謝你回覆

長遠睇就入左政府點都穩陣d
同埋你唔會一路都只做CA架麻
做緊同時可以考下其他政府工
好似你咁講如果唔好彩10年後公司消失左真係奶野
30尾又冇咩專業技能應該好難搵工，但如果你呢10年去進修又另一種講法

見你負擔都幾大
假設呢間公司真係執笠/炒你
你出去搵唔搵到份咁高人工既文員?
又或者你自己可唔可以轉到其他職業!??

其實我同你既情況都似
但我睇唔到依家份工有咩將來 同埋我既職位已經就到頂
如果公司摺左 要出去搵工之餘 都未必可以搵番咁多
所以入到政府好安慰 可能我冇咩上進心 淨係想過到bar 可以做到有幾老得幾老

如果你咁既情況，我建議繼續做目前份工再搵同行黎轉，因為你既錢即係你女朋友既錢，而你女朋友既錢都只係你女朋友既錢，你女朋友唔認都好，點都會想做有錢d既人..

轉工方面，除非你果行係夕陽到...好似開工廠咁，個個都搬廠去非洲既，咁你梗係轉ca啦，但睇你形容只係依行飽和唔係夕陽，只係多到上水時藥房咁十步一殺。咁既情況其實離巢就得，魚唔過塘唔肥果種feel你明啦，只要唔係冇水，你遊邊都得。

利申有ca do，勸你放棄waiting我都唔會有著數

共勉之

岩呀，好春多伏位

Agger 明明係自己廢周圍同人講 但又唔肯承認自己廢
小朋友? 識得你口中所講小朋友aco做左幾個月就收到2a3o offer啦
大朋友你慢慢考啦

有人嬲豬

縮番入你老母個閪度啦 又出黎柒
以為過咗十幾頁就無人記得你條戇鳩仔？

唔好意思，我想講得中五又無專業技能，文職好易被淘汰，如果真係想出面博殺，咁真係要繼續進修先有機會出人頭地，你係咪咁有心機？

我同你好似，人工差唔多，泊到好碼頭都一樣，公司生意又係唔好，但十年內應無咩大問題，但十年後呢？頭先另一位巴打講得岩，至少老左唔洗執紙皮為生已經值得。

而且唔止公司問題，重有好多外圍因素呢？我諗起子華神講果個gag...將個百萬富翁雪住十年，出黎食一餐就破左產喇

你公司就算順風順水每年加你10%人工好未？算係咁上下啦，但通倀之類都要考慮；政府工另一好處係，佢重會計埋通帳黎加人工，睇返早兩年ca招聘都係一萬出頭，依家都萬二了。但私人公司呢？只會係金融風暴度要求你共渡時姦。

共渡時姦真係難聽過粗口，減完人工，環境好返d又唔加番，年年都用前境不明朗做藉口，加得雞碎咁多

想問17/7收do既人，係咪都未收到rd
利申: 填左7月31號返到，0 week通知

我同你一樣17/7收do寫7月尾返工⋯都係未收到rd
放心啦好多人都一樣未有通知⋯耐心等下啦

我遲過你收do，但超想quit依家份日曬雨淋得一萬既垃圾工 我都係瘋狂同自己講：是福不是禍....有好位既...

係呀，我就係無咩專業技能
只係有啲小聰明，但學識又唔夠
英文又唔得，唔好講十年後
就算而家公司執左，我相信自己都搵唔番呢個人工

我做過幾年店舖主管，後尾先轉做文職
要我做番sales就無問題，但我一啲興趣都冇咁高人工既文員就緊加冇可能，除非係我拎住公司啲資料過檔但我唔會咁做

咁會唔會入ca好d

利申 我都煩惱緊呢個問題

最尾果段我正正同你一樣諗法
不過短期內我負擔重左
要慳得就慳咁去捱幾年

好多謝你意見
你講得岩魚唔過塘唔會肥
同行係有唔少公司興起緊
亦見到有請人，會考慮下
畢竟仲有時間去諗同決定

我覺得自己已經俾公司養到個人懶左，冇咩危險意識所以個人一路都好hea

成日有諗去進修，但成日三分鐘熱度
亦明出去競爭好多
只係好彩自己仲起個confort zone到
如果文職有日被淘汰
我相信我都好快玩完

你經濟負擔重唔重呀？
如果唔重咪早少少辭當放陣假先囉
始終到時岩岩返新工先想休息成日拎假唔太好嘛～
至於好位衰位⋯我地都無得揀都係睇運氣既⋯
唔好擔心咁多啦

係咪下年又請ACO 好想考番上去 唔想一世做CA

照計應該2018年會再招聘既⋯2年一次嘛～
加油呀巴打

當我下年8月先PT DEFREE 讀完（考完試）
咁我合唔合資格報aco 有HD 但無數學合格

應該點都要有張cert係証明到你math 合格
利申：唔清楚

睇ce / dse 中英pass 另加3 科pass 就合資格

借問聲其實咁係咪就係成日聽既2a3o?上網搵左好多唔同既解釋，一陣講到要求又好高咁

唔得架 要5科pass 有中英數
HD都係計5科加中英

2A3O 唔係講緊考完JRE 之後考AO EO LO ATO 同唔知咩O咩
要求高好多

唔得....HD同Degree都可以代表數學合格
一定要DSE/CE合格先過到骨
好低死的.....

2a3o係指緊公開試成績

而家毅進文憑好似當數學合格，唔想考可以問問

有無人7月中收DO填1/8前收到RD

waiting開始call未啊

waiting人有offer係咪收電郵通知？

Do未派
Waiting要再waiting陣先

毅進要take左數先計
無讀數只當會考中英合格

係咪都係電郵通知啊巴打

我都係17/7收do未有rd 等咁耐都幾不安

答你唔到ca/aco
但我之前見另一份LCSD既工入左waiting，佢大既半年後打電話問我做唔做，要返長洲（我住上水），然後2點打黎叫我5點前覆佢..

最緊要係有打返去確認佢地收到我地填接受offer⋯
唔好咁不安啦我地個offer又唔會無左既⋯
係等得耐遲入職～
越係諗住點解咁耐日子會越難過嫁⋯
放鬆啲啦

其實查完分再對返上次派offer日期 應該大概知幾時有消息

我寄掛號架
但無confirm佢有無收到

打過去電話問下有冇收到個fax la，我都係咁問...雖然係fax完第二日問

你可以順手問埋幾耐到先有offer

我fax後有打去確認收到⋯
寄出正本後都有再打去確認佢收到

唔洗咁驚 如果佢收唔到你封信 係會打電話比你問你要唔要個office嫁
理論上無打比你即係收到你封信
我個時直頭掛號都無 就咁就寄過去
巴打唔洗咁緊張

冇打去confirm 聽講條線好忙
原本諗住掛號 但費時拎去郵局 塞落郵筒算數
同巴打同一諗法 收唔到會打番黎

aco派去高等法院其實算唔算好彩？？係唔係好好做

法律d野...

英文

唔洗咁緊張啦 未收到rd既巴打

基本上fax完 打左去confirm

已經可以慢慢等收email + rd信

利伸：現職CA

我個時都等左差唔多2個月先收email 後有信

唔好意思
想問下查分填完表 要唔要夾埋ID COPY FAX上去??

本身寫通知2weeks，但如果收到rd後本身份工已過proba,，再耐d 通知，係咪收到rd 時覆番佢就得

查分呢樣野我未試過 睇下有冇其他巴打答到你

建議你打去同佢講返 佢會叫你改返再fax比佢

有冇巴打知如果有offer 會最長等你幾耐
我發現我份工要十星期通知

2個月係由fax完之後計？

我ca 7月7日寄 15號已經收到rd
我都估唔到咁快 仲諗住放多陣假
不過臨training前一個星期我同佢地講唔做 因為都係想讀書 希望唔會後悔

3個月都見過

利申：現職CA

Rd春 x2

如果要等3個月 真係要返pt

點解唔試下defer既
要讀好耐

巴打你係中六考完岩岩入大學果種讀書定係最後一年等畢業果種？
不過唔係想手撥你冷水..只係非專科讀完出黎人工可能重低過ca..

剛入職aco 求tg grp

好葡萄各位

做CA好悶 間唔中仲要替OA/WM工
好想快啲升上ACO
睇黎要開始報下野讀了

Rd春x3

7/31 aco放榜既巴絲
有無人去信查分已經收到比錢張野？
我剩係8月頭收到張確認申請之後就無下文

Rd春x4

28/7寄
分紙都收埋

請問Fax左查分幾時先會收到reply要交錢果d?

會唔會比人blacklist?

Rd春x5

咁快收到分紙啦？
我1/8先fax⋯前幾日俾左錢未收到分紙～

出奇地快
睇番18/8已經收到分紙

可能巴打果批係第一批申請～所以快手啲
好緊張想快啲睇自己幾多分呀

早知放榜前寄定啦
我仲要however 想知幾分幾時到我

我無寄呀淨係fax過去⋯
我仲以為要放左榜第二日先可以申請查分～
巴打你幾時寄/fax去嫁？通知你收到/叫左你俾錢未？

8月2寄
8月10話確認收到再等另函通知
到衣家仲未收到比錢既通知

Rd春x6

排位姐 即係其實do都應該查分

Fg表示早知就繼續搵工啦
而家返parttime賺得唔多

叫咩春呀,收到DO,FAX埋過去就請硬啦，趁而家仲有得HEA就HEA飽佢啦,之後仲有40年你捱呀

P.S閪位CA,上一份工QUIT左一個星期後就返工,做到狗咁

求巴絲pm aco tg grp

Thanks

巴打麻煩add Macaranga，
完全唔識用tg

thx

究竟新入ca係咪全部都係豬頭骨
日日做到想死，但同事仲話算好做

8月入職 成個部門二百幾人 得我同另一個aco做人事 全office咩狗屎垃圾都關我地兩個事

唔得嘅，剩係search到一個叫廢青嘅人

跪求aco 懶人包
lee.orange@yahoo.com
有冇人做下好下心forward 比小弟

2046再sd俾你

ho ball

....

你死啦

其實有waiting 有幾多成有著落，
一般又大慨要等幾耐？

CA

睇你個分
但do都未派曬

唔駛去康文算係咁

利申:WL

就係你地請既check分？
好想快d quit做緊份工……
（CA 低過而家成千幾）

就係你地講既check分？
好想快d quit做緊份工……
（CA 低過而家成千幾）

你當考試咁，依家收到do既係70分以上，但60分到70分既人一樣都係合格所以就入左waiting。
排順序一樣係高分到低分，當考100分果個發左達唔撈，咁就順住69，69，67咁排落封睇下邊個想撈。
Check分就係睇你自己到底係69分定係60分果個，但係到底派唔派得到60分果個，或者要派幾耐先到，冇人知，因為年年唔同，只係目前依一刻黎講，70分以上都未派完，所以冇咁快派60-69分住。

我都收左
勁低分

幾多

唔夠一半

今日終於收到aco分紙啦～衣家等埋ca果張就搞掂～
留念

無1半都有WL?

我都係
雖然reject offer
值都想留念下

係呀～留念之餘又可以對比下兩次既表現

想請問滿分係咪200分？

唔該晒

aco無wl呀 想check下自己有幾低分姐
不過ca有waiting

CA幾分?
今日先寄收據返去
唔知下星期有冇得睇呢

ca邊有咁快收到分

ACO 收到分 仆佢個街真係亂尻比

何以見得

你覺得佢亂比
佢一樣覺得你亂答姐

有無分數大家一齊研究下

今日交ca check form

人地可能都覺得你亂答

有冇人有offer都照問個分？

大榜之後有無巴絲收過rd?進度好似好慢

收到分紙 勁低分

但ca有do 真係鳩比

可否share? Ca aco分開in的ma?

話說我之前係寫0week通知期，但等太耐所以我有返parttime，但Parttime老細想我走之前一星期通知佢
我想問rd本身會唔會預早通知？定係我打去改個通知期好

好慢
話說大榜有冇do派？因為未放大榜前好似有巴打話佢7月收do都等左個幾月，如果大榜多do估計要等更耐

Training course 個衣著有冇咩要求 唔該